而家好多18歲唔夠既學生無家可歸，幫幫佢地

唔該真係睇哂佢

最近朋友圍子入面，有班小朋友（18歲以下）突然失蹤，然後得知佢地由於走得太前，驚返到屋企會比人捉，會比藍絲老豆老母篤灰，佢地唔敢返屋企，唔敢返學，真係變失學失業，每日問朋友左R右R，先夠過活。

轉折之下，問到有我地有冇辦法幫到呢班小朋友，但奈於佢地真係太細個，小弟公司無辦法請佢地，於是最後有朋友願意每日包佢地幾餐，再比埋生活費佢地。同時呢班小朋友之中，有人無辦法露面，要佢地自己既生活費再分出去，幾個小朋友養一班人咁樣。

呢啲故事唔洗fact check，你只需要留意下身邊有冇啲好活躍既後生仔女突然失蹤左，你會明白我講咩。讀緊書既學生，如果你發現身邊有朋友有呢啲需要，唔該你搵個相信得過既在職人士，搵佢地幫手，唔好怕醜，呢場運動既成本，唔應該由你地付出，要負責既人係我地呢班只敢講，唔敢做既人。

香港人，希望你地一世都唔好忘記，香港既警察係點樣對待香港既市民。浮出面既故事，往往都係冰山一角，唔敢走出黎，但想為呢場運動付出既人，幫下呢班後生仔女。

唔可以比佢地既犠牲變得無價值，我地坐係冷氣機隔離，睇住新聞鬧政府鬧警察，可憐示威者既同時，真係唔該大家投入呢場運動。

呢度無任何捐款方法，所以要幫手，一定要靠自己係各個方面既努力，文宣又好，乜都好，呢場運動，你唔可以只係觀看者

推比其他人睇唔該

拒絕所有提供比狗比服務

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

推

咁佢地住邊

講出黎，驚會有狗搞佢地，所以係呢幾個小朋友一事上面，已經暫時處理好，只係希望大家幫到其他小朋友

唔可以比佢地走得前過我地呢啲打工仔，佢地成本係會地既人生

推！

輪更制既精髓就係
一日假/射波都可以參與
邊日得閒而，突然心血來潮既話
就可以出嚟啦，你並不孤單😘

要人！制更制！日日炒經濟！

不過有人照顧既小朋友，學生，你地都要注意安全，盡可能都唔好露太多透關於個人既資訊，對方滲透都比我地想像中進取，注意安全..

Push

屠龍小隊要幫手！！！

呢啲可能係相同既一群人，大家信得過，幫到既就幫，唔好淨係佢地付出

想幫手，有咩辦法？

比佢地聯絡方法出黎，風險太大，要幫既就多啲留意身邊啲後生仔女，特別係中學果班

想問有冇社工或牧師提供緊定期關顧？

Wfc

推。。。我想sponsor

［聯署係冇用 但都係要簽］制裁TVB 尚欠33,000人聯署，11月9日截止。

無，如果係佢地立場出發，佢地唔會冒呢個風險搵社福機構，唔係想分化，但大家都明白，當中只要有藍絲，佢地就玩完

揾社工或牧師會安全D，呢度公海黎

好慘呀

HKTV員工自發助養計劃

呢個幫唔幫到手？

我唔識pm admin問佢捐款方法

所以無辦法公開交流，係呼籲大家，出到力既地方就出盡力去做，唔可以比後生仔女做哂

推!!!!!!!!!

要諗個方法幫佢地

其實仲有大學生

push

留意下

我諗呢啲公開既捐款，要由呢啲學生主動問，佢地先有機會受到幫忙，但而家係接濟學生呢一事上，有兩個難處。

一，我地搵唔到呢啲學生去幫忙
二，學生唔可以公開佢地聯絡方法出黎

我廢，暫時未諗到方法，希望佢地既同學可以幫到手，作為中間人，搵到在職既幫助

有冇渠道做家長？

pish

應該開青年宿舍比佢地住

希望大家唔好放棄，而家白熱，搵到方法打持久戰係好重要

唔知方法可唔可行，之前類似星火，612基金果啲，有冇呢啲渠道係for接濟學生用？

幫推埋呢個

幫下呢位手足 由6月努力到而家

學生單方面聯絡某個基金去拎錢？因為最重要既係，學生唔可以留自己contact

我相信冇
要靠自己個network去幫人

神職人員呢
同樣，推薦都唔敢講（其實平時危難果陣會開果啲已經得過一半）
或者想再放心啲就聽一兩次講道，聽下神父/牧師取態再搵佢地幫手
天主教果啲基本上會有系統少少同多資源啲

721

佢地父母無叫狗搵仔？

一齊夾做家長可行嗎?
幫手夾錢借屋/3餐/又有人傾訴

好心搵兼職啦...

問下我大灰熊tg yyss5

只係同大家分享一個渠道，我就係源自於某個運動群組既一班波友，佢地既消失，引發起大家既關心。
有冇咩正式方法我提供唔到，但大家留意身邊既人，都真係幫到手，如果呢方邊真係搵唔到，唔緊要

屠龍小隊要幫手！！！

呢啲可能係相同既一群人，大家信得過，幫到既就幫，唔好淨係佢地付出

改改最尾個句會好有power
你可以唔只係觀看者

無問太details，我諗應該係知道仔女安全，但因為政見，所以唔會理佢地？
冷血父母一定有

因為16歲都唔夠

❤️

巴打，岩岩起左下你底，我會交你個tg出去，希望佢地會搵你幫忙

一世都忘記唔到 但點樣可以搵到班後生仔女

好似之前有巴絲搞咗個組織出黎啦
有住宿、有接放學、有餐廳
所有幫手嘅人都要留公司Staff card保障仔女安全
TG 果邊嘅 我留咗個人資料就無人搵過我
唔知我係咪俾人呃咗...

搵教會幫手穩陣
呢度乜人都有！
會留意身邊細路
次次接仔都會問要唔要醫生coupon 或支助
大家留意多d 啦

現階段其實係無一個有效率方法，因為大家都搵到，就等同佢地唔安全，要幫，可能由生活入手，睇下啲師弟師妹仲有冇activite？

有冇link，或者keyword

我都想幫，不過我自己都係大學生半工讀，有咩我幫到手，例如義補呀，借屋住我都可以

好撚慘

義補有啊，因為佢地真無學都唔敢返，驚又好，蠢又好，事實就係佢地無業（唔夠歲數返工），無學，諗到既都可以幫到手

咁有乜方法幫到手

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

本身都信你，不過你突然spam屠龍小隊個post究竟有咩用意

我嘗試下問呢啲學生拎聯絡方法，以我所知佢地數量絕對唔少，係我果理朋友幫緊既圈子已經有差唔多十個學生有類似情況

未mon到咁貼，咁你當我炒車，係鬼都得，不過邏輯上，搵身邊既後生仔幫忙，呢樣野一定唔會係有問題

咁如果要確立一個絕對唔會係鬼，或者血饅頭既情況。

我地要做既，係問返啲曾經活躍，突然消失，或者如果聽到呢啲情況發生，用自己做到既能力範圍，提供義補，飲食，甚至住宿既地方/費用

搵好鄰舍北區教會
佢哋係守護孩子果班人
有做短期住宿

我飛最尾頁數去睇，見到有屠龍小隊澄清話唔係佢地

推 多啲人知

其實唔讀書真係唔得.......可唔可以返屋企攞返啲校服keep住返學?

請學生哥食飯，我地比人呃，成本都唔會太高，當然分真假要靠大家

會轉達比佢地

唔知佢地個腦諗咩，但我諗相同既說話，佢地聽過無數次，佢地決定唔返，可能係比人炒低哂但走得甩？
我無深究落去

*抄底哂個人資料

老豆搵仔講過 呢個係假野黎

p

對唔住我炒車

神父講同做可以係兩件事黎 搵d做左實事嘅先例如守護孩子

好多人食人血饅頭

唔好亂叫人捐錢

@NoAcc
可以幫到手

唔好留保護你都保護佢地 要留都買張太空卡

都唔怕自爆啦唉，其實我保釋緊，放左出黎咪又係照返學照返工，咁大學可能唔同中學嘅，但你叫佢地唔駛擔心啦，香港未癲到抄底你資料就冇得返工返學嘅

書唔一定要讀但試一定要考，dse考好啲入大學又好，asso又好，到時俾多幾條路自己行

ll

會轉達呢個msg

點夾？

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

搭單問下 我可唔可以

或者有無工可以介紹下

唔返學會有法律問題
做乜9？

可以點幫

我哋唔可以失去哩一代的青/少年。大家諗吓點好。

如果地方就近我可以幫手上黎義教下佢地,我數學都唔錯,有需要可以搵我,而家啲中學生真係犧牲左好多,想當年雨革個陣我仲柒下柒下,罷左一兩日課就算,之後就如常日日放學打波打機
經濟方面就未必幫到手,但如果其他地方有野我幫到手一定幫,衰啲講句,到時入到大學,俾啲狗通緝都多個方法走(海外升學/就業)

我會係公司到搵人夾左啲生活費比啲學生先，大家諗到可以點做，點幫既，做左先。
因為我同大家一樣都無無渠道，係突然有個機會比我，我就一定幫咁樣

你有冇睇白兵？有人做緊中間人幫手足搵工

同埋民記可唔可以做呢啲？

罷工

絲打，你background乜都無，好難叫啲靚仔信服，唔係想話你，但我當我係啲小朋友啦，我唔會敢搵係丫嘛

咁佢地真既老豆老母都無搵佢地，亦可能搵唔到，咁當中點解決，我唔識啦。
不過真係有人包佢地食宿三餐，但無返學

推
不過搵人幫助既時候都要小心安全
記住搵信得過既人幫手

集思廣益啦，幫到就幫，諗唔到就做其他野，文宣又好乜都好，我自己唔識做呢啲，淨係搭車果陣airdrop比人，得閒就遊行，而家發現原來可以再做多啲

係呀 真係要讀啲書先得

同行兒女

請15歲或以上
如果幫到手希望出分力

我都淨係19歲無耐
本身都係靠餐卷過每一日
比狗拉完之後 咩都無晒

點幫呀?

唔知，諗緊，我當前就解決左我識果啲先，幫唔到就幫其他野

屠龍小隊呢個POST入面有呢個澄清

解決

頂多陣，

岩岩搵到，應該比較大型既生活費幫手，入面有家長資助方法

係，岩岩都認左炒車sorry，可以ignore

推。

學生請自行判斷，都係幫唔到既，請等多陣

大家幫到既請幫

低級工種請學生
15歲以上就得

後面有人po咗話佢地澄清個post唔係佢地開

我好彩，同屋企人反左面都仲有學校宿舍住但宜家已經final year，遲啲都唔知點算，同埋生活費都成問題

真 有個小朋友就係咁

係，我炒車

天使

用上面tg link試下，亦都可以分享下成唔成功

咁要早D搵定工...

假野黎 追吓post
屠龍乃至任何小隊都唔可能喺公眾討論區眾籌
同自殺冇分別

有搵過HKTVMALL助養，佢地都幫左我一次，但始終我諗我情況都未係最慘果個，都唔再打算拎佢地啲野浪費佢地既資源啦等我真係頂唔順我先會再搵人幫手

甴近平

fg工既話我已經簽左contract啦，宜家都係等開工，但呢段時間真係唔知點，返學果邊忙到我冇咩時間可以抽身去返工，又因為我唔可以defer所以我更加唔可以瞓身全力返工

可以幫手夾錢

可以陪傾計

妹妹可以搵我

推！

想幫忙既手足，可以自己入果啲tg link，睇下有咩幫到手，提供義補/食卷/生活費有渠道，大家都可以搵多啲信得過既渠道。
我唔清楚上高果條link幫唔幫到手，單純係其中一個only

咁弟弟...比我囉

無人搵 應該係工種低級既問題

P牌求推

放工再推

推
想幫學生

唔係學生果的咁大個人有手有腳
自己去諗

幫手留意一下

推呀

推呀屌

推

低級工種請學生

助養小妹妹
好過捐俾非洲

搭單問想拎飯卷可以係邊度入tg group
之前比人拉左 又要交租已經好desperate

推 多謝呢班小朋友

唔好見怪講句，咁細個應該叫佢返屋企！

免費提供空房一間，只限女生

其實點先有安全嘅方法比班學生搵到我地
利申 有part time工比學生 極端情況下 可提供住屋

師兄， 我想請一位Part Time
幫我做海外文宣工作，
英文書寫要ok
每天晚上工作2個小時， 自已家中工作
分別在 Twitter 同Imgur 出10個Posts
可以一雞二味
4000蚊一個月，可以pay daily / weekly，
工作認真， 深黃有需要人士優先
有冇介紹？

尤其係18歲唔夠嘅女仔，大把人等住。

Tui

Tg me可以幫到手

加油

幫幫小朋友！

推啊

師兄，我地可以諗下點樣發展一個保障到雙方既方法，然後先可以推到呢啲工比啲後生仔，因為如果無野保障到，咁只可以介紹比真係識果啲人，去避免風險

點樣執佢地返屋企？我想幫手

冇能力幫手 但同你推

小朋友 要幫出聲
其實呢D post 唔好只叫人幫但又無辦法提供
因為這樣好似有小小 emotional blackmail

叫佢地搵好鄰舍北區教會？有住宿安排

有冇咩方法可以幫到佢哋

我想幫，只需要頻道 (已加樓上嗰個等回覆）

P推！

我嘗試聯絡左我識果啲先，提供左工作住宿同埋少量既補習，睇下做唔做到先

只有女會有人收留

推咗先

會繼續update大家，真係可以集思廣益，搵下身邊有冇深黃朋友可以請到啲小朋友打雜

樓上巴打留左contact先，可能有主動接觸

唔好放棄，唔好怕醜，搵緊一啲肯請人既店鋪，幫得就幫

習曱甴

可留個tg嗎

Yes

我報左做家長 不過無人搵我

你係巴定絲先

唔係啦

有個巴打專收仔女 聯絡佢啦 起觀塘

唔夠十八歲有法律問題...

Own

屌點先幫到佢哋😭😭

收留14歲以下兒童或16歲以下女童好大罪
各位小心

cls 法律規定唔俾去朋友屋企訓㗎

我係叫大家小心

法律條文寫得好死

樓主，其實我相信定期搞d聚會甚至聚餐,可能已經好有幫助

我覺得如果可以，避免選揀離家，讀書中既人飯卷係唔夠架

煮飯我都見得人

Pish

tw都可以問下人有無需要

禁入去望下ac 勤唔勤力就分到係人係鬼

所有學生哥聽住 即管出聲

有咩需要就出聲 唔好俾個人資料 我亦唔需要知。

巴絲都有，1家3口

「極安全穩陣」諗到個方法幫到依家無家可歸、經濟收入減少嘅義士！

入黎睇下推下